% -*- TeX-master: "exerComp.ltx" -*-
\documentclass[a4paper]{amsart}
\usepackage{environ}
\usepackage{palatino}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{mathpazo}
%\usepackage{lucida}
%\usepackage{bookman}
\usepackage{comment}
\usepackage[spanish,mexico]{babel} % mexico for decimal comma->dot
\usepackage{cclicenses}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\author{Pedro Fortuny Ayuso}
%\date{Febrero-Junio 2009}
\def\emailaddrname{\emph{Correo electr\'onico}}
%\email{fortunypedro@uniovi.es}
\usepackage{ifthen}
\newboolean{graphics}
\setboolean{graphics}{true}
\newboolean{margins}
\setboolean{margins}{true}
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\chaptername}{Cap\'{i}tulo}}
\newcommand{\ifmargs}[1]{\ifthenelse{\boolean{margins}}{#1}{}} 
\newcommand{\ifgraphs}[1]{\ifthenelse{\boolean{graphics}}{#1}{}} 
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pdfsync}
\usetikzlibrary{patterns}
%\usepackage{babel}
%\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.6}

\input{0999comandos.ltx}

\theoremstyle{theorem}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\newtheorem{corollary*}{Corolario}

\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{lemma*}{Lema}

\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{theorem*}{Teorema}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Nota}
\newtheorem{remark*}{Nota}

\newtheorem{example}{Ejemplo}
\newtheorem{example*}{Ejemplo}

\newtheorem{caution}{Atenci\'on}
\newtheorem{caution*}{Atenci\'on}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definici\'on}
\newtheorem{definition*}{Definici\'on}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercise}{Ejercicio}

% %\addto\captionsspanish{\renewcommand{\chaptername}{Cap\'{i}tulo}}
% %\checkandfixthelayout
% %\tightlists
% \setlength{\hfuzz}{1pt}

% \def\secondpage{
% \clearpage\null
% %\clearpage\null
% \vfill
% \thispagestyle{empty}
% \begin{minipage}[b]{0.9\textwidth}
% \footnotesize\raggedright
% \setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
% \cc\hspace*{-10pt}\ccby
% Copyright {\copyright} 2011--\the\year\ Pedro Fortuny Ayuso\par
% This work is licensed under the Creative Commons Attribution 3.0
% License. To view a copy of this license, visit\\
% \texttt{http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/es/} \\
% or send a letter to Creative Commons, 444 Castro Street, Suite 900, 
% Mountain View, California, 94041, USA.
% \end{minipage}
% \vspace*{2\baselineskip}
% \cleardoublepage
% %\vfill{\color{white}\thepage}\thispagestyle{empty}
% }

% \makeatletter
% \g@addto@macro{\maketitle}{\secondpage}
% \makeatother

%\aliaspagestyle{title}{empty}
\title{Algunos ejercicios de V. Compleja para refrescar}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\begin{exercise}
  Calcular los siguientes valores:
  \begin{itemize}
  \item $(x+yi)(u-vi)$.
  \item $\frac{1}{a+bi}$ (sabiendo que $K\times \frac{1}{K}=1$).
  \item $\frac{a+bi}{c+di}$ (util\'icese el anterior).
  \item $(x+yi)^2$.
  \end{itemize}
\end{exercise}
\begin{exercise}
  Se define la funci\'on $f(z)$, para un complejo $z=x+yi$ como
  $f(z)=x-yi$. Esto puede entenderse como una funci\'on $f$ de ${\mathbb
    R}^2$ en ${\mathbb R}^2$ que manda $(x,y)$ en $(x,-y)$ y puede
  por tanto escribirse $f(x,y)=(u(x,y),v(x,y))$, que es la manera
  habitual de hacerlo. Calcular
  \begin{equation*}
    \frac{\partial u}{\partial x},\, \frac{\partial u}{\partial y}, \,
    \frac{\partial v}{\partial x},\, \frac{\partial v}{\partial y}.
  \end{equation*}
\end{exercise}

\begin{exercise}
  Hacer lo mismo (es decir, escribirla como $f(x+yi)=u(x,y)+v(x,y)i$ y
  calcular todas las parciales) para la funci\'on $f(z)=z\bar{z}$ (el producto de $z$
  con su conjugado). Lo mismo para $f(z)=z^2$ y para $f(z)=\frac{1}{z}$.
\end{exercise}
\end{document}
